[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "حشد : جماعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فترة : مدة (مدة : فترة )",
      "لحظة : مدة"
    ],
    "answer": "فترة : مدة (مدة : فترة )",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "جماعة :عصبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف: مهند(سيف : حسام)",
      "كرم :شح"
    ],
    "answer": "سيف: مهند(سيف : حسام)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "حجة : برهان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سكين : مدية",
      "بخل :عطاء"
    ],
    "answer": "سكين : مدية",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "أم القرى : مكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خيبر : عرفات",
      "يثرب : الطائف",
      "منى : مزدلفة",
      "المدينة :طيبة"
    ],
    "answer": "المدينة :طيبة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "دليل : إثبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وابل : طلّ",
      "حدّ: برهان",
      "سحاب :غيم"
    ],
    "answer": "سحاب :غيم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "دليل : إثبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إياب : عودة"
    ],
    "answer": "إياب : عودة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "اثبات : سند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب : غيوم",
      "علوم : أحياء"
    ],
    "answer": "سحاب : غيوم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ثبوت : رسوخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هدم :قدم",
      "ركون :اعتماد"
    ],
    "answer": "ركون :اعتماد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "يثبو : يقفز (قفز :وثب)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فهم : استيعاب",
      "نوم : استيقاظ"
    ],
    "answer": "فهم : استيعاب",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "قطع : قطف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فصل : فصم",
      "قصف : قصد",
      "نام : قام",
      "سأل : جاد"
    ],
    "answer": "فصل : فصم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "المدح :الثناء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهرولة :المشي",
      "العهد : الوعد",
      "شعر :نثر"
    ],
    "answer": "العهد : الوعد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الصافي : النقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزيادة :النماء"
    ],
    "answer": "الزيادة :النماء",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "اختصار : إيجاز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظن : وهم",
      "وزن : حجم",
      "خير : شر",
      "صبح : فجر"
    ],
    "answer": "ظن : وهم",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "الفلاة : الصحراء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأعمى : البصير",
      "الصحة : اللياقة",
      "المهند : الحسام",
      "السابق : الحصان(سباق:خيل)"
    ],
    "answer": "المهند : الحسام",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "إعياء : إرهاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأنيب : تثريب",
      "تهاون : تجاوز",
      "تعفف : أخذ",
      "تأثر : تنازل"
    ],
    "answer": "تأنيب : تثريب",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "بناء: تشييد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إعدام: قتل",
      "صلاح: تعليم",
      "موز: فاكهة"
    ],
    "answer": "إعدام: قتل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "بخس :ناقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدعة: انحراف",
      "قليل :زهيد"
    ],
    "answer": "قليل :زهيد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "بخس : نقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسالم مدافع",
      "زهيد:رخيص",
      "بدعة :انحراف"
    ],
    "answer": "زهيد:رخيص",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "قوي :متين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهيد :رخيص",
      "نتيجة :سبب",
      "حب :إمتلاك",
      "ايمان:جنة"
    ],
    "answer": "زهيد :رخيص",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "تداوي : تشافي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تخاصم : تقاضي",
      "….: تراجي",
      "التواضع : تباهي",
      "تنافر : تراخي"
    ],
    "answer": "تخاصم : تقاضي",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "قشيب :جذاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليل : نهار",
      "حسن: سيء",
      "أخضر :أزرق",
      "حزن : كمد"
    ],
    "answer": "حزن : كمد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "نوم : سبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس : اشراق",
      "برد: زمهرير",
      "سفينة : زورق",
      "سحاب : ندى"
    ],
    "answer": "برد: زمهرير",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "برد : زمهرير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نوم : سبات",
      "اجحاف : جور",
      "كرم : بذل"
    ],
    "answer": "نوم : سبات",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "سرور : حبور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ألم :وجع"
    ],
    "answer": "",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "منح : هبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساعدة : إعانة",
      "روضة : تمهيدي",
      "جامعة : كلية",
      "كلمة : مقال"
    ],
    "answer": "مساعدة : إعانة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "شهد: عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دبس: تمر",
      "إياب :عودة",
      "دفتر :قلم",
      "بدر :هلال"
    ],
    "answer": "إياب :عودة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "بحبوحة : رخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شوم : فأل",
      "نصيحة : قبول",
      "تهور : خسارة",
      "عصيان : تمرد"
    ],
    "answer": "عصيان : تمرد",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "سُفُن : فُلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سباع : كلاب",
      "أنهار : بحار",
      "جياد : صافنات(فهم :استيعاب)",
      "مدن : عمارات"
    ],
    "answer": "جياد : صافنات(فهم :استيعاب)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "ساطع: لامع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راضخ : خاضع",
      "ضارع : خاضع"
    ],
    "answer": "راضخ : خاضع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "زهو:خيلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صفح:عفو",
      "فرض : نافلة",
      "عدل:قضاء",
      "دهاء:إنسان"
    ],
    "answer": "صفح:عفو",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "خور:ضعف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريبة:شك",
      "التهاب:خمود",
      "غيوم:مطر",
      "بخيل : مخادع"
    ],
    "answer": "ريبة:شك",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "طوْل : قدرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عاد :قفل",
      "تمادي: ضعف",
      "قوة : تفوق",
      "علو : تحقق"
    ],
    "answer": "عاد :قفل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "أسد :هزبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيصل : حاسم",
      "بخيل :شحيح",
      "جسم : يد",
      "نهر : ماء"
    ],
    "answer": "بخيل :شحيح",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "فاضل: زائد (فاضل: زيادة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ناقص: مليء(ممتلئ)",
      "زيارة :عيادة",
      "مفضول: كثير",
      "زيادة: نقص"
    ],
    "answer": "زيارة :عيادة",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "أُسْقِط فِي يَدِهِ : ندم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صاح بطنه :جاع (صياح البطن : الجوع )",
      "ألواح مسطحة :طاولة",
      "رفيع المقام: طويل اليد",
      "داهية الدهاة  : رأس الحية"
    ],
    "answer": "صاح بطنه :جاع (صياح البطن : الجوع )",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "أسد :  ضرغام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف:حسام"
    ],
    "answer": "سيف:حسام",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "سيف: حسام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلق :حزن",
      "فرد : مجتمع",
      "صحو: غائم",
      "أسد :ضرغام"
    ],
    "answer": "أسد :ضرغام",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "السيوف : بِيْض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأعلام: رايات",
      "شمس :ضياء"
    ],
    "answer": "الأعلام: رايات",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "سيف : مهند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جياد : خيل",
      "درع : رمح"
    ],
    "answer": "جياد : خيل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "يلبي: يجيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعد: يفي",
      "يتجلد:يتصبر(التجلد:الصبر)",
      "ينظر :يصيب",
      "يتعمد: يترقب"
    ],
    "answer": "يتجلد:يتصبر(التجلد:الصبر)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "فقر : إملاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتاب: علم",
      "غنى : مال",
      "ذل: خنوع",
      "طفل : رجل"
    ],
    "answer": "ذل: خنوع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "فقر: إملاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنى : مال",
      "بدر: قمر"
    ],
    "answer": "بدر: قمر",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "فاقة : فقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بداية : نهاية",
      "بؤس :يأس",
      "شائع : ذائع"
    ],
    "answer": "شائع : ذائع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "نعت :صفة  (نعت :وصف)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جلوس : قعود( أخ : شقيق) (نظير :شبيه)",
      "رجاء:تمني",
      "رحيل :وداع",
      "جماعة : تعاون"
    ],
    "answer": "جلوس : قعود( أخ : شقيق) (نظير :شبيه)",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "حطام : هشيم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذائع : شائع",
      "جود : شجاعة",
      "بؤس :يأس"
    ],
    "answer": "ذائع : شائع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "قديم : عتيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جديد : حديث",
      "جديد : قديم"
    ],
    "answer": "جديد : حديث",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "سِنة :نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قديم:عتيق",
      "عجل : ثور"
    ],
    "answer": "قديم:عتيق",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "ذب : دفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأليب: هدوء",
      "انحراف:ميل",
      "إرشاد : إغواء"
    ],
    "answer": "انحراف:ميل",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "ذب: دفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إذعان :خضوع",
      "إرشاد: اغواء",
      "استقامة: انحراف"
    ],
    "answer": "إذعان :خضوع",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "ذريعة :  وسيلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نسل : ذرية",
      "ريح : دمار (هلاك)",
      "نداء :استجابة( إجابة )",
      "غابة :حديقة"
    ],
    "answer": "نسل : ذرية",
    "exam": "الاختبار الأول(تناظر لفظي)\nدورة المحوسب 2025",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]